## Python RE模块中search()和match()的区别:

match()函数只检测RE是不是在string的开始位置匹配，

search()会扫描整个string查找匹配；

也就是说match()只有在0位置匹配成功的话才有返回，如果不是开始位置匹配成功的话，match()就返回none。

例如：

print(re.match(‘super’, ‘superstition’).span())   会返回(0, 5),而:

print(re.match(‘super’, ‘insuperable’))   则返回None

search()会扫描整个字符串并返回第一个成功的匹配,例如:

print(re.search(‘super’, ‘superstition’).span())返回(0, 5)

print(re.search(‘super’, ‘insuperable’).span())返回(2, 7)
